Конструкцію try...catch використовується для запобігання зупинки коду у випадку винекнення помилки. Наприклад, отримані дані не такого формату або неповні дані, відстня якась змінна. Також, якщо сайт бере дані з іншого сайту, який на цей момент не працює, щоб запобігти зупинки, видаємо помилку "сторонній сайт не працює" та таке ін.